《新聞刺針》上星期調查報導揭穿民調造假所以全組被炒?

全組被裁的《新聞刺針》，上星期最新一個調查報道，指出建制派多番引用的民意調查機構，背景有疑問，調查不科學，不能代表整體人口，有誤導之嫌。
Source:

上星期新聞刺針 【民意可「製造」？】:

建制派想用假民調控制思想
話畀人聽有九成人支持乜乜乜
係連登仔都知造假
但係總有無知市民會信
好似冇人講過

未睇上星期新聞刺針好睇喇
上星期新聞刺針 【民意可「製造」？】:

推呀

原來係建制搞事

人類與野獸之戰

十成九有關連

想睇番晒新聞刺針，有冇backup?

新聞刺針踢爆建制民調造假 下場係全組被炒
推爆佢

Lm

Facebook仲有得睇
搵人backup

要pin 啦 唔該晒

推畀更多人睇
唔可以畀幫垃圾建制用假民調控制思想

假民調搵自己人做 缺乏代表性
新聞刺針踢爆 慘被炒魷

唔可以畀揭露建制派衰野嘅傳媒就咁冇咗

用we7發送問卷 梗係九成人支持人大啦
又九成人支持通關
係咪要畀哩啲所謂嘅"民調"代表?
推呀

野獸會羸，羸到開巷

Push

乜鳩野騰訊問卷
被代表埋一份喇

推爆佢

新聞刺針要人呀

推

咁樣做民調就好似Lunch time 去IFC個邊問佢地月薪幾多 再用呢個數據去同你講港人平均月入 結果就變個個月入8萬10萬起跳

push

感謝巴打幫手backup

我估係配合免費電視全面數碼化，驚啲被cctvb 洗咗腦嘅廢老轉睇開零視

冇錯
用小部分人聲音代表全部人嘅聲音

真理部總裁李樽

Tui

有好多原因
仲有一單問房屋署拎唐樓圖則
房屋署唔俾記者用作新聞用途

個班死左的尼泊爾人死不瞑目
唔俾人查單位有無僭建

奶共派做假世界第一

代表唔到大部分人嘅民調
建制派加以引用

新聞自由逐漸被扼殺
記者報導真相就被人炒

事實佢地踢爆好多既得利益者嘅陰暗面

推畀多啲人睇
點解新聞刺針成為眼中釘? 去片

真
推呀

推
一定係 同美國左匪一鳩樣

點解新聞刺針成為眼中釘? 去片

#32 巴打有幫手backup

講真話不嬲得罪呢班人渣保皇

呢個要推

冇啦啦炒晒新聞刺針全組
原來踢爆垃圾建制派假民調

幫手推上熱門畀更多人睇
唔可以畀新聞刺針死得不明不白

你知我知 單眼佬都知

需要有人backup所有新聞刺釘既片

有無人backup返有線中國組 刺針？

推，支持有線新聞組報導真相

冇新聞刺針踢爆
我都唔知保皇黨開始用新招: 假民調

今次機會黎了

笑左 騰訊問卷

新聞刺針
推呀
要畀更多人見到佢地踢爆建制派民調造假

唔一定關呢單事嘅
本身想搞新聞自由姐
睇過台灣大選民調，都知有立場嘅報紙嘅民調係一類，黨內部做嘅唔公開民調係另一類
咩立場用咩media 咩方法filter 就會出咩results ，民調大家睇完笑吓咪算囉

we7 騰訊問卷做民調
應該改過先得九成人支持
正常支持率100%

揾兩件野入黎炒人

建制派黃生講野都幾好笑

建制派議員引用紫荊雜誌旗下嘅紫荊研究院搵社會科學民意調查中心做嘅民調
隔咁多浸似係想隱瞞民調嘅代表性
最弊有啲無知嘅人真係會信

係引爆點

導火線
踢爆建制 無得留低

未睇上星期新聞刺針嘅可以去置頂或者下面條link睇
上星期新聞刺針 【民意可「製造」？】:

推 有睇

推呀
踢爆假民調

幫推 好似未有人提

建制派議員引用
紫荊雜誌旗下嘅
紫荊研究院搵
社會科學民意調查中心
做嘅民調
咁唔見得光?

我見冇人提
所以先開po
唔想畀假民調代表咗

推呀
新聞刺針踢爆建制假民調

［零成本］聲援有線！ 無人講？！

應該要backup哂啲新聞刺針同中國組
怕佢換完人之後冇哂

推呀
唔可以畀建制派民調造假單野沉
新聞刺針最後嘅踢爆

不如連登都出問卷代表香港市民，支唔支持習近平死全黨

最後一根稻草only

唔做黨喉舌嘅下場

仲喺度兜啲數據係真實，反映香港部分人嘅意見 你用微信隨機抽取樣本， 擺明大部分人係藍絲， 但係話呢個代表香港人嘅意見， 直頭係詐騙

起碼九成人支持

又係建制派搞事

根本唔關事政府想搞佢就搞佢

死雞撐飯蓋
"反映唔到香港整體市民嘅意見唔代表佢係一份冇參考價值嘅民調"
做緊錯誤示範?
冇代表性民調

以後政府委託紫荊雜誌旗下嘅紫荊研究院搵社會科學民意調查中心做嘅民調

紫荊雜誌
紫荊研究院
社會科學民意調查中心
過幾浸水就可以洗白?

幫手推呀

原來係即時算帳

唔洗等到秋後
政府唔妥你 即時執野走得
唔可以畀踢爆建制派衰野嘅記者被炒得不明不白

建制派議員引用紫荊雜誌旗下嘅紫荊研究院搵社會科學民意調查中心做嘅民調
用we7 騰訊問卷做民調
九成支持率算少
淨低嗰一成犯咗國安法

約定煲底相見

建制派做假不會假有線刺針刺痛了愛做假的建制寶寶的心窩裡

新聞刺針想話畀我地知
建制派議員引用紫荊雜誌旗下嘅紫荊研究院搵社會科學民意調查中心做嘅民調
抽樣方法: 用we7 騰訊問卷做民卷
咁嘅"民調"係咪有代表性 可信性?
推

你可以叫保皇或或者奶共黨

之前一直炒緊喇 根本就想換血
空降咗幾個小丑岀面做醜人姐
無人落order李臻個幾個傻9點敢做嘢

建制派梗係唔會咁蠢自己造假
搵紫荊雜誌旗下嘅紫荊研究院搵社會科學民意調查中心用we7 騰訊問卷做民調

中共要學美帝咁嘛

國家隊全面進場

其實好多啲民調其實都係掛羊頭賣狗肉
啲funding來源八九成都係建制背景
你話啲建制派嘅目的係咩

共匪只識做假
一呢真實輸架

只識呃人羅著數
只當市民係韭菜

中國共產黨
正宗食屎狗

到底，「主流民意」可以如何量度，民意調查又有何標準？根據世界公共輿論研究學會(WAPOR)的「研究實踐守則」，每份完整調查報告都應包括：由誰資助、如何抽樣、誤差值、回應比率、詳細描述研究方法等，共十一項要點。如此嚴謹，只因「民意」理論上是政府推行政策之本，若果民意調查有足夠代表性的話，絕對有助政府了解民怨，對症下藥。
引自【採訪手記-後真相民意】

LM

點解可以面都唔紅講啲咁智障嘅嘢出來🙄
Sampling有問題就係冇代表性囉
咁我去做research求鳩其sampling咪得囉
乜撚都可以震驚13億人口啦
拎埋諾貝爾獎都得啦
唔怪得建制派啲PHD咁易拎啦

可能有人心底裡反對
但見到民調九成人支持
心諗: 都係少數服從多數
變咗支持
原本大多數人支持嘅 誤信假民調而轉駄
結果最近假民調成真

絲打心水清

未睇上星期新聞刺針嘅人可以去置頂睇
又或者可以禁下面條link入去睇
【民意可「製造」？】

睇唔順眼好耐啦

刺針呢班人真係好出色
希望可以多d人關注

社會科學民意調查中心
公民社會研究所

前建制區議員轉行做民意調查
結果係九成人支持港康碼乜乜柒柒

用騰訊問卷、微信公眾號等來收集民調數據，沒有隨機抽樣，把調查放在只有一種聲音的「回音壁」內，只是魚目混珠，「假裝有代表性」。
引自【採訪手記-後真相民意】

以後唔用we7 騰訊問卷就做唔到民調嘅問卷

身處後真相時代，身處香港的大時代，「立場」是否先於「真相」？值得大家深思。
有線電視記者
丘庭亮
引自【採訪手記-後真相民意】

報道重温：
【民意可「製造」？】

新聞刺針嘅記者帶畀我地最後嘅真相

係講俾藍絲聽only
根本唔理個邏輯有無問題

對家新招: 藍色民調圈
其實都唔新 一直都有
但係唔可以畀佢地坐大
we7 騰訊問卷返支那啦

陳志豪好似好落力谷自己

其實都唔係最近嘅事啦，cctvb又末期咁滯，啲藍屍想睇蝗野都直接睇真cctv，插哂啲黨員入其他地方係勢在必行

務求控制媒體就控制到話語權，刁魔/將來其他大佬一開聲就全部channel同步直播

請大家花小小時間，直接 去 fb 留言， 支持下 有線的新聞工作者。

以為隻手遮天，原來自暴其短🤭🤭🤭🤭🤭🤭🤭🤭🤭🤭🤭🤭🤭🤭🤭🤭🤭🤭🤭

根本成間有線就俾紅資侵佔

支持咗

仲之講真話就要整死你，就咁簡單。

Back up師出動

講真話嘅記者買少見少

之前踢爆過建制議員假博士學位

乜都假

支持報導真相嘅記者
踢爆造假

假民調唔代表我
新聞刺針做得冇錯

林奠話自己有好多市民支持佢
係咪用we7 騰訊問卷問架?

政治任務

新聞刺針

其實有線班高層有無出過聲？即係今次炒人果3個人嘅老細，點解咁擺明係奶共嘅大規模炒人d高層可以完全唔理由得佢哋亂嚟？

近半年，一些民意調查機構橫空降世，背景資料欠奉，但有超卓的工作效率，短時間就能完成多個民調。數據整理、加權都有做足，結果卻都一面倒傾向支持政府政策，不禁讓人好奇箇中底細。這些機構發布的新聞稿略為簡陋，部分甚至聯絡不到，但都獲得不少媒體引用報道。
引自【採訪手記-後真相民意】

未睇上星期新聞刺針嘅可以去置頂或者下面條link睇
上星期新聞刺針 【民意可「製造」？】:

睇完上星期新聞刺針可以順便睇埋佢地嘅採訪手記
【採訪手記-後真相民意】

未睇上星期新聞刺針嘅可以去置頂或者下面條link睇
上星期新聞刺針 【民意可「製造」？】:

阻大家4分鐘時間睇下

有得睇好睇喇
遲下del咗就冇

佢哋真係好堅

backup pls

backup

我相信唔關呢個報導

新聞刺針揭露太多對家嘅陰暗面

back up

我有留意係因為之前我一直以為港大民研係最有公信力 後尾見原來佢都係訪問800-1200人度 所以而家見到啲民研新聞都會google下

如果係random samples
Sample size去到一定數量已經可以代表到population size
學過少少stat

推呀
畀多啲人睇到

冇人講咪⋯我講囉
推畀多啲人見到

推呀
新聞刺針

Pish

一間紅底公司怕班藍屍土共知唔知醜

報導啲阿媽係女人既事實都比人炒

「有線脫綫 終變無線」入黎睇下點樣反映民意比有線睇

中共扮乜撚嘢民意

原來係咁

幫推

有冇人未睇上星期新聞刺針？
未睇嘅去置頂條link睇
唔知幾時del

真係無睇過
要比多啲人睇到

有無yourtube link

藍絲咁豬西都唔信啦